+++
title = "论心态对人生的重要性"
date = 2024-04-07T00:16:00+08:00
lastmod = 2024-06-06T12:46:53+08:00
categories = ["prose"]
draft = false
toc = true
image = "https://r2.guolongji.xyz/allinaent/2024/06/a5024b3cfabbbb97c49656e4223d6be8.png"
+++

## 人生无常，大肠包小肠 {#人生无常-大肠包小肠}

回想起年轻时的情感经历。有很多事情值得深思。

有拒绝我的，有我拒绝的。

曾经因为吾父一句话，让我感觉受到了侮辱。他说你要是追上了某某某，你就是为咱家争光了，做贡献了。听到这话，本来还有试一试的想法的。瞬间觉得好恶心，后来与那个小时候一起玩的小伙伴简单的聊了两句，什么也没说，后面就再也不联系了。

我曾经是一个一点也不努力，十分贪玩的人；现在也依然贪玩，做事缺乏长期的坚持，难做到一步一个脚印，稳扎稳打的前进。儿时的伙伴有很多优秀的女孩。上面那个比较可爱。

另一个更加优秀的看不上我。这一点没什么说的，人的强弱，无论外在还是内在，后天的能力是来源于自我的积累。比起优秀程度，我不配，也觉得不是一个层次的人，难以融和。正如我很难看上学历很低的，能力很弱的人一样。

人生中因为能力和自信或者经验，情商，错过了一些很好的女孩。好在现在的老婆拯救了我，没有让一个缺点这么多的我单着太久。媳妇对我很好，我很爱她。我一直不够聪明，或者过去有不少自以为是的小聪明，缺乏努力的行动，该卷不卷，尤其在学业上吃不得苦。过去受得罪少，现在要多受些罪。

回想起来我失败的几次经历，我发现，人生，是一场很多机会不断来临和溜走的过程。有很多珍贵的东西，本可以抓住，但没有抓住。每个人都有这种经历。让人十分地感慨甚至心痛。

但是很多事情的结果，很大程度上是心态决定的。长期的事情是心态长期的熏陶形成了习惯，习惯的好坏又塑造了不同的能力，不同的能力人最终走向不同的阶层。

要不是逆反心理，有不小的可能性我会和另一个女孩子结婚吧。也不一定比现在要好，但是人生的轨迹会有很多不同。


## 关于奋斗工作和学业 {#关于奋斗工作和学业}

心态让人相信或否认某事，很多时候导致了对世界截然不同的看法。而这些看法指导了每一天，做每一件事的方式和方法。而心态多数时候又是没有对错的。我如果坚持我的心态，那么就按照我的世界观去前进，向自己证明我的想法是没有错的。

比如面对纯洁的爱情，我不想其中有什么借力或借利之说。我认为两情相悦必是互相欣赏，人的成就中主要靠自己奋斗来的才是高尚的。有这种心态就要当卷王，你还差的多呢。大多数人能找到什么样的另一半就是靠着前 20 年的奋斗决定的。

过去的生活是接近躺平的，所以到现在是平庸的；事到如今，最重要的事是如何实现自我的价值并让下一代有更好的环境和更多的可能性。


## 如何有一个好心态 {#如何有一个好心态}

乾坤未定，你我皆是黑马。要有乐观主义精神，失之东隅，收之桑渝。我现在虽说不是 20 多岁的小伙了，但是我也有了很多的知识积累和经验。只能不断的参悟和努力，就算没能最终跨越阶级，或者有一些真正的让自己满意的收获，那也至少能让未来的自己不太后悔。

纸上谈来终觉浅，得知此事要躬行。路虽远，行则将至，祝科学卷，做个不让别人讨厌的 implicit overachiever 。科学受罪。提高承受努力过程中痛苦的阈值。锻炼一下身体。共勉。
